msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: JewelCraft 2.18.0\n"
"POT-Creation-Date: 2025-04-05\n"
"PO-Revision-Date: 2023-12-17\n"
"Last-Translator: Di Chen\n"
"Language-Team: Mikhail Rachinskiy\n"
"Language: zh_HANS\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"

msgid "Configuration"
msgstr ""

msgid "Gem Colors"
msgstr ""

msgid "Asset Manager"
msgstr "资产管理器"

msgid "Show Asset Name"
msgstr "显示资产名称"

msgid "Design Report"
msgstr "设计报告"

msgid "Report Language"
msgstr "报告语言"

msgid "Gems"
msgstr "宝石"

msgid "Assets"
msgstr "资源库"

msgid "Select by Trait"
msgstr "按特征选择"

msgid "Jeweling"
msgstr "珠宝"

msgid "Weighting"
msgstr "重量评估"

msgid "Prongs"
msgstr "起钉"

msgid "Cutter"
msgstr "开孔器"

msgid "Overrides"
msgstr "使用自定义覆盖"

msgid "Line Width"
msgstr "线宽度"

msgid "Show Composition"
msgstr "显示结构"

msgid "Show Density"
msgstr "显示密度"

msgid "Composition"
msgstr "结构"

msgid "Warnings"
msgstr "警告"

msgid "Show All"
msgstr "显示全部"

msgid "Material Color"
msgstr ""

msgid "Scene scale is not optimal"
msgstr "场景比例不是最佳的"

msgid "Unsupported unit system"
msgstr "不支持的单位制"

msgid "Limit by Selection"
msgstr "按选择限制"

msgid "Viewport Background"
msgstr "视图背景"

msgid "Save to Image"
msgstr "保存到图像"

msgid "Additional Entries"
msgstr "其他条目"

msgid "Gem Map"
msgstr "宝石地图"

msgid "Gem Map Overlay"
msgstr "宝石贴图叠加"

msgid "Gem Table"
msgstr "宝石表"

msgid "Gem Size"
msgstr "宝石大小"

msgid "Weight"
msgstr "重量"

msgid "Preview Resolution"
msgstr "解析率"

msgid "Preview Scale"
msgstr "预览比例"

msgid "Category is empty"
msgstr "类别为空"

msgid "Popover Width"
msgstr "弹出窗口宽度"

msgid "Snap to Edges"
msgstr "捕捉到边"

msgid "Spacing Overlay"
msgstr "间距覆盖"

msgid "Asset Name"
msgstr "资产名称"

msgid "Category Name"
msgstr "类别名称"

msgid "Curvature Scale"
msgstr "弯曲比例"

msgid "Prong Number"
msgstr "钉子数量"

msgid "Detalization"
msgstr "详细说明"

msgid "Intersection"
msgstr "交叉点"

msgid "Bump Scale"
msgstr "凹凸比例"

msgid "Diameter"
msgstr "直径"

msgid "Size Offset"
msgstr "偏移大小"

msgid "Girdle"
msgstr "围绕"

msgid "Hole"
msgstr "开孔"

msgid "Culet"
msgstr "宝石底面"

msgid "Handle"
msgstr "处理"

msgid "Curve Seat"
msgstr "曲线位置"

msgid "Curve Profile"
msgstr "曲线轮廓"

msgid "Bevel Corners"
msgstr "斜角"

msgid "Length Offset"
msgstr "偏移长度"

msgid "Width Offset"
msgstr "偏移宽度"

msgid "Position Offset"
msgstr "偏移位置"

msgid "Mirror Axis"
msgstr "对称轴"

msgid "Select Children"
msgstr "选择子级"

msgid "Parent to selected"
msgstr "选择父级"

msgid "Use 3D Cursor"
msgstr "使用三维光标"

msgid "Ring Size"
msgstr "戒指尺寸"

msgid "USA"
msgstr "美国"

msgid "Britain"
msgstr "英国"

msgid "Swiss"
msgstr "瑞士"

msgid "Japan"
msgstr "日本"

msgid "Hong Kong"
msgstr "香港"

msgid "Circumference"
msgstr "周长"

msgid "Distribution (%)"
msgstr "散开"

msgid "Only ID"
msgstr "仅ID"

msgid "Force Edit"
msgstr "强制编辑"

msgid "Zero dimensions"
msgstr "零外形尺寸"

msgid "Action completed"
msgstr "动作完成"

msgid "No corresponding size"
msgstr "无相应的大小"

msgid "Wedge"
msgstr "插入"

msgid "Keep Z Direction"
msgstr "保持Z方向"

msgid "Open add-on preferences window"
msgstr ""

msgid "Configuration folder for certain add-on preferences, like asset favorites, gem colors and similar"
msgstr ""

msgid "Makes transforms on Z axis consistent with original object (does not affect gems)"
msgstr "使Z轴上的变换与原始对象一致（不影响宝石）"

msgid "Add gemstone to the scene"
msgstr "向场景添加宝石"

msgid "Edit selected gems"
msgstr "编辑选中的宝石"

msgid "Round diamonds only"
msgstr "仅圆形钻石"

msgid "Show colors list"
msgstr ""

msgid "Force edit selected mesh objects, can be used to make gems from non-gem objects"
msgstr "强制编辑选定的网格对象，可用于从非宝石对象中制作宝石"

msgid "Only edit gem identifiers, not affecting object data and materials"
msgstr "仅编辑宝石标识符，不影响对象数据和材质"

msgid "Save to file in project folder"
msgstr "保存到项目文件夹中的文件"

msgid "Use user preferences language setting"
msgstr "使用语言用户首选项设置"

msgid "Select gems by trait"
msgstr "按特征选择宝石"

msgid "Distribute selected object along active curve\n(Shortcut: hold Ctrl when using the tool to avoid properties reset)"
msgstr "沿活动曲线散射选定对象\n(快捷方式:使用工具时按住Ctrl避免属性重置)"

msgid "Redistribute selected objects along curve"
msgstr "沿曲线重新分布选定对象"

msgid "Display weight and volume for selected mesh objects"
msgstr "显示所选网格对象的权重和体积"

msgid "Create instance face for selected objects"
msgstr "为选定对象创建实例面"

msgid "Create size curve"
msgstr "创建大小曲线"

msgid "Stretch deformed objects along curve on X axis, also works in Edit Mode with selected vertices"
msgstr "沿X轴上的曲线拉伸变形对象, 也可以在编辑模式下使用选定顶点"

msgid "Display curve length"
msgstr "显示曲线长度"

msgid "Move deformed object over or under the curve"
msgstr "在曲线上方或下方移动变形对象"

msgid "Mirror selected objects around one or more axes, keeping object data linked"
msgstr "围绕一个或多个轴镜像选定对象，保持对象数据链接"

msgid "Project selected objects onto active object using Lattice"
msgstr "使用晶格将选定对象投影到活动对象上"

msgid "Deform active object profile with Lattice, also works in Edit Mode with selected vertices"
msgstr "使用“晶格”变形活动对象轮廓，也可在“编辑模式”下使用选定顶点"

msgid "Create prongs for selected gems\n(Shortcut: hold Ctrl when using the tool to avoid properties reset)"
msgstr "为所选宝石创建尖头\n(快捷键:使用工具时按住Ctrl键，避免属性复位)"

msgid "Create cutter for selected gems\n(Shortcut: hold Ctrl when using the tool to avoid properties reset)"
msgstr "为所选宝石创建切割\n(快捷键:使用工具时按住Ctrl键，避免属性复位)"

msgid "Curve start position"
msgstr "曲线起始位置"

msgid "Density g/cm³"
msgstr "密度 g/cm³"

msgid "Create category"
msgstr "创建类别"

msgid "Rename category"
msgstr "重命名类别"

msgid "Refresh asset UI"
msgstr "刷新资产用户界面"

msgid "Add selected objects to asset library"
msgstr "将所选对象添加到资源库"

msgid "Rename asset"
msgstr "重命名资产"

msgid "Remove from library"
msgstr "从库中删除资产"

msgid "Replace current asset with selected objects"
msgstr "用所选对象替换当前资产"

msgid "Replace asset preview image"
msgstr "替换资产预览图像"

msgid "Import selected asset"
msgstr "导入所选资产"

msgid "Asset category"
msgstr "资产类别"

msgid "Show asset name in sidebar"
msgstr "在侧边栏中显示资产名称"

msgid "Show distance to nearby gems"
msgstr "显示与附近宝石的距离"

msgid "Use object defined overlay settings"
msgstr "使用对象定义的覆盖设置"

msgid "Draw overlay in front of objects"
msgstr "在对象前面绘制覆盖"

msgid "Override overlay settings for selected objects"
msgstr "覆盖选定对象的覆盖设置"

msgid "Remove overrides from selected objects"
msgstr "从选定对象中删除覆盖"

msgid "Add new material to the list"
msgstr "将新材质添加到列表中"

msgid "Show material density"
msgstr "显示材质密度"

msgid "Show material composition"
msgstr "显示材质组成"

msgid "Material name"
msgstr "材质名称"

msgid "Material composition"
msgstr "材质组成"

msgid "Use one-dimensional lattice for even deformation"
msgstr "使用一维晶格进行均匀变形"

msgid "Use two-dimensional lattice for proportional deformation"
msgstr "使用二维晶格进行比例变形"

msgid "Scale selected objects to given size"
msgstr "将选定对象缩放到给定大小"

msgid "Move each object individually"
msgstr "单独移动每个对象"

msgid "Enable material for weighting display"
msgstr "启用用于加权显示的材质"

msgid "Parent imported asset to selected objects (Shortcut: hold Alt when using the tool)"
msgstr "将导入的资源作为选定对象的父级 (快捷方式：使用该工具时按住Alt键)"

msgid "Select gems that are less than 0.1 mm distance from each other or overlapping"
msgstr "选择彼此距离小于0.1mm或重叠的宝石"

msgid "Show spacing guide for all visible gems"
msgstr "显示所有可见宝石的间距引导"

msgid "Show for all visible gems"
msgstr "显示所有可见宝石"

msgid "Use gem material color for gem map"
msgstr ""

msgid "Set optimal unit settings for jewelry modelling"
msgstr "为珠宝造型设置最佳单元设置"

msgid "Compose gem table and map it to gems in the scene"
msgstr "制作宝石表并将其映射到场景中的宝石"

msgid "Present summary information about the design, including gems, sizes and weight"
msgstr "提供有关设计的摘要信息，包括宝石、尺寸和重量"

msgid "Add a new measurement"
msgstr "添加新的度量值"

msgid "Target type"
msgstr ""

msgid "Add new item to the list"
msgstr "将新项目添加到列表"

msgid "Remove selected item"
msgstr "删除所选项目"

msgid "Remove all items"
msgstr "删除所有项目"

msgid "Move selected item up/down in the list"
msgstr "在列表中向上/向下移动所选项目"

msgid "Select material"
msgstr "选择材质"

msgid "Create collection instances of selected objects in radial order"
msgstr "按径向顺序创建选定对象的集合实例"

msgid "Asset preview image size when creating new assets"
msgstr "创建新资产时的资产预览图像大小"

msgid "Asset preview scale in sidebar"
msgstr "侧边栏中的资产预览比例"

msgid "Filter by name"
msgstr "按名称过滤"

msgid "Add to favorites"
msgstr "添加到收藏夹"

msgid "Remove from favorites"
msgstr "从收藏夹中删除"

msgid "Separate loose, center origin and fix orientation (can recover gems from STL file).\nNOTE: gem ID can be added with Edit Gem tool"
msgstr "分离松散、中心原点和固定方向（可以从STL文件中恢复宝石）.\n注：宝石ID可以使用编辑宝石工具添加"

msgid "Ring size format"
msgstr "环形尺寸格式"

msgid "Create microprong cutter between selected gems"
msgstr "在选定的宝石之间创建微尖切割"

msgid "Add materials list to library"
msgstr "将材质列表添加到库"

msgid "Replace materials list"
msgstr "替换材质列表"

msgid "Import materials list"
msgstr "导入材质列表"

msgid "Set materials list imported by default"
msgstr "设置默认导入的材质列表"

msgid "Include viewport preview image in report"
msgstr "在报告中包括视口预览图像"

msgid "Include metadata in report"
msgstr "在报表中包括元数据"

msgid "WARNING"
msgstr "警告"

msgid "Unknown gem IDs, carats are not calculated for marked gems (*)"
msgstr "未知宝石ID，标记宝石不计算克拉数 (*)"

msgid "Curve Length"
msgstr "曲线长度"

msgid "At least two objects must be selected"
msgstr "至少要选择两个对象"

msgid "At least one gem object must be selected"
msgstr "必须至少选择一个宝石对象"

msgid "At least one mesh object must be selected"
msgstr "必须至少选择一个网格对象"

msgid "Active object must be a curve"
msgstr "活动对象必须是一条曲线"

msgid "Selected objects do not have Follow Path constraint"
msgstr "所选对象没有“跟随路径”约束"

msgid "File not found"
msgstr "找不到文件"

msgid "Name must be specified"
msgstr "必须指定名称"

msgid "Collection must be specified"
msgstr "必须指定集合"

msgid "Operator already running"
msgstr "操作已在运行"

msgid "No gems in the scene"
msgstr ""

msgid "Overlapping gems"
msgstr "重叠宝石"

msgid "{} overlaps found"
msgstr "发现重叠"

msgid "Optimal unit settings are in use"
msgstr "正在使用最佳单位设置"

msgid "Volume"
msgstr "体积"

msgid "Settings"
msgstr "设置"

msgid "Size (mm)"
msgstr "尺寸 (mm)"

msgid "Gem"
msgstr "宝石"

msgid "Cut"
msgstr "切割"

msgid "Qty"
msgstr "数量"

msgid "Sum (ct)"
msgstr "总数 (ct)"

msgid "Total"
msgstr "总数"

msgid "Carats"
msgstr "克拉"

msgid "Materials"
msgstr "材料费"

msgid "Notes"
msgstr "注释"

msgid "Round"
msgstr "圆形"

msgid "Oval"
msgstr "椭圆形"

msgid "Cushion"
msgstr "垫形"

msgid "Pear"
msgstr "梨形"

msgid "Marquise"
msgstr "马眼形"

msgid "Princess"
msgstr "公主方形"

msgid "Baguette"
msgstr "长方形"

msgid "Square"
msgstr "正方形"

msgid "Asscher"
msgstr "上丁方形"

msgid "Radiant"
msgstr "光芒四射"

msgid "Flanders"
msgstr "佛兰德斯(Flanders)"

msgid "Octagon"
msgstr "八角形"

msgid "Heart"
msgstr "心形"

msgid "Trillion"
msgstr "兆(Trillion)"

msgid "Trilliant"
msgstr "三角形切割"

msgid "Triangle"
msgstr "三角形"

msgid "Alexandrite"
msgstr "紫翠玉"

msgid "Amethyst"
msgstr "紫水晶"

msgid "Aquamarine"
msgstr "海蓝宝石"

msgid "Citrine"
msgstr "黄水晶"

msgid "Cubic Zirconia"
msgstr "立方氧化锆"

msgid "Diamond"
msgstr "钻石"

msgid "Emerald"
msgstr "绿宝石"

msgid "Garnet"
msgstr "石榴石"

msgid "Morganite"
msgstr "摩根石"

msgid "Peridot"
msgstr "橄榄石"

msgid "Quartz"
msgstr "石英"

msgid "Ruby"
msgstr "红宝石"

msgid "Sapphire"
msgstr "蓝宝石"

msgid "Spinel"
msgstr "尖晶石"

msgid "Tanzanite"
msgstr "坦桑石"

msgid "Topaz"
msgstr "托帕石"

msgid "Tourmaline"
msgstr "碧玺"

msgid "Zircon"
msgstr "锆石"

msgid "Yellow Gold 24K"
msgstr "黄金24K"

msgid "Yellow Gold 22K"
msgstr "黄金22K"

msgid "Yellow Gold 18K"
msgstr "黄金18K"

msgid "Yellow Gold 14K"
msgstr "黄金14K"

msgid "Yellow Gold 10K"
msgstr "黄金10K"

msgid "White Gold 18K Pd"
msgstr "白金18K钯"

msgid "White Gold 18K Ni"
msgstr "白金18K镍"

msgid "White Gold 14K Pd"
msgstr "白金14K钯"

msgid "White Gold 14K Ni"
msgstr "白金14K镍"

msgid "White Gold 10K"
msgstr "白金10K"

msgid "Rose Gold 18K"
msgstr "玫瑰金18K"

msgid "Rose Gold 14K"
msgstr "玫瑰金14K"

msgid "Rose Gold 10K"
msgstr "玫瑰金10K"

msgid "Yellow Gold 999"
msgstr "黄金999"

msgid "Yellow Gold 958"
msgstr "黄金958"

msgid "Yellow Gold 750"
msgstr "黄金750"

msgid "Yellow Gold 585"
msgstr "黄金585"

msgid "Yellow Gold 375"
msgstr "黄金375"

msgid "White Gold 750 Pd"
msgstr "白金750钯"

msgid "White Gold 750 Ni"
msgstr "白金750镍"

msgid "White Gold 585 Pd"
msgstr "白金585钯"

msgid "White Gold 585 Ni"
msgstr "白金585镍"

msgid "Red Gold 585"
msgstr "红金585"

msgid "Red Gold 375"
msgstr "红金375"

msgid "Platinum 950"
msgstr "铂金950"

msgid "Platinum 900"
msgstr "铂金900"

msgid "Palladium 950"
msgstr "铂金950"

msgid "Silver 925"
msgstr "925银"

msgid "Silver Sterling"
msgstr "标准纯银"

msgid "Brass"
msgstr "黄铜"

msgid "Bronze"
msgstr "青铜"

msgid "Steel Stainless"
msgstr "不锈钢"

msgid "Titanium"
msgstr "钛"

msgid "mm"
msgstr "mm"

msgid "mm³"
msgstr "mm³"

msgid "g"
msgstr "克"

msgid "ct"
msgstr "克拉"

msgid "pcs"
msgstr "件"

msgid "Color"
msgstr ""

msgid "Colorless"
msgstr ""

msgid "Yellow"
msgstr ""

msgid "Yellowish Green"
msgstr ""

msgid "Green"
msgstr ""

msgid "Bluish Green"
msgstr ""

msgid "Greenish Blue"
msgstr ""

msgid "Purple"
msgstr ""

msgid "Reddish Purple"
msgstr ""

msgid "Red"
msgstr ""

msgid "Blue"
msgstr ""

msgid "Violetish Blue"
msgstr ""

msgid "Pink"
msgstr ""

msgctxt "Jewelry"
msgid "Cut"
msgstr "切割"

msgctxt "Jewelry"
msgid "Diamond"
msgstr "钻石"

msgctxt "Jewelry"
msgid "Round"
msgstr "圆形"

msgctxt "Jewelry"
msgid "Spacing"
msgstr "设置距离"

msgctxt "Jewelry"
msgid "Cutter"
msgstr "开孔器"

msgctxt "Jewelry"
msgid "Base"
msgstr "基本"

msgctxt "Jewelry"
msgid "Precious"
msgstr "贵重的"

msgctxt "Jewelry"
msgid "Precious ГОСТ 30649-99"
msgstr "贵重的 ГОСТ 30649-99"

msgctxt "Operator"
msgid "Add Gem"
msgstr "添加宝石"

msgctxt "Operator"
msgid "Recover Gem"
msgstr "恢复宝石"

msgctxt "Operator"
msgid "Distribute on Curve"
msgstr "曲线分配"

msgctxt "Operator"
msgid "Prongs"
msgstr "起钉工具"

msgctxt "Operator"
msgid "Instance Face"
msgstr ""

msgctxt "Operator"
msgid "Lattice Project"
msgstr "晶格项目"

msgctxt "Operator"
msgid "Lattice Profile"
msgstr "晶格轮廓"

msgctxt "Operator"
msgid "Size Curve"
msgstr "创建曲线"

msgctxt "Operator"
msgid "Stretch"
msgstr "拉长"

msgctxt "Operator"
msgid "Curve Length"
msgstr "测量曲线长度"

msgctxt "Operator"
msgid "Design Report"
msgstr "设计报告"

msgctxt "Operator"
msgid "Import Asset"
msgstr "导入资产"

msgctxt "Operator"
msgid "Rename"
msgstr "重命名"

msgctxt "Operator"
msgid "Replace Asset"
msgstr "替换资产"

msgctxt "Operator"
msgid "Replace Preview"
msgstr "替换预览"

msgctxt "Operator"
msgid "Create Category"
msgstr "创建类别"

msgctxt "Operator"
msgid "Rename Category"
msgstr "重命名类别"

msgctxt "Operator"
msgid "Override"
msgstr "自定义设置"

msgctxt "Operator"
msgid "Clear List"
msgstr "清空列表"

msgctxt "Operator"
msgid "Add New Material"
msgstr "添加新材料"

msgctxt "Operator"
msgid "Overlapping"
msgstr "重叠部分"

msgctxt "Operator"
msgid "Set Units"
msgstr "设置单位"

msgctxt "Operator"
msgid "Gem Map"
msgstr "宝石地图"

msgctxt "Operator"
msgid "Add New Measurement"
msgstr "添加新度量值"

msgctxt "Operator"
msgid "Set Library Folder"
msgstr ""

msgctxt "Operator"
msgid "Add to Library"
msgstr "添加到库"

msgctxt "Operator"
msgid "All"
msgstr "全部"

msgctxt "Operator"
msgid "Calculate"
msgstr "计算"

msgctxt "Operator"
msgid "Microprong Cutter"
msgstr "微孔切割机"

msgctxt "Operator"
msgid "Similar"
msgstr "类似"

msgctxt "Operator"
msgid "Save to File"
msgstr "保存到文件"

msgctxt "Operator"
msgid "Import"
msgstr "导入"

msgctxt "Operator"
msgid "Set Default"
msgstr "设为默认值"
